仗義拆除抹黑鄺葆賢橫額 維修員被控盜竊今判守行為

屌你老味死黑警

藍絲清連儂牆就保護，手足清就話人偷野

咁多香港人憎你地，係抵撚你地死

反送中連儂牆屢遭人破壞，更有大批人士在警方面前拆除文宣後全身而退。惟資訊科技維修員去年9月在紅磡發現一幅由不知名人士掛上、抹黑區議員鄺葆賢的橫額，於晚上用鐵鉗將橫額拆除並棄掉，卻遭三名目擊經過的巡警將他拘捕，並控以盜竊罪。案件今再提訊時，控方撤控，被告獲准以自簽1,200元守行為一年，並須支付300元堂費。

被告林嘉淇（23歲）原被控於去年9月6日晚上9時許，在紅磡機利士南路馬路中偷竊一幅屬於不知名人士的橫額。橫額上寫有「鄺葆賢最懶區議會大會4年零文件」字句，並附有QR code二維碼予人掃描。

據案情指，案發時三名巡警在紅磡機利士南路進行反罪惡行動，其間發現戴口罩及手套的被告，手持鐵鉗在行人欄杆側拆除橫額，其後將橫額丢棄於附近垃圾桶。警員上前表露身份，問：「係咪你㗎，做乜揼咗？」並在被告右前褲袋搜獲鐵鉗，將他拘捕。